# Контроль качества

Далее предлагается модель последовательности действий процесса контроля качества. Несмотря на линейность, любой этап может быть реализован индивидуально, так как в конечном счёте реализуются все этапы.

## Этап 1. Базовая проверка (review)

- Проверка открытых вопросов посредством нашего [Issue Tracker](https://gitlab.com/kovri-project/kovri/issues/)
- Проверка нашего [процесса устранения уязвимостей](https://github.com/anonimal/meta/blob/master/VULNERABILITY_RESPONSE_PROCESS.md)
- Весь код должен соответствовать нашим руководствам
- Выявление областей, требующих улучшения (смыслового или в коде)
- Создание TODO и назначение исполнителя, если это будет возможно

## Этап 2. Проверка спецификации / реализация / документирование кода

- Проверка спецификации для каждого модуля; например, Streaming, I2PControl и т.д
  - Код должен соответствовать важным частям спецификации, обеспечивая тот же (или более высокий) уровень анонимности, чем  java I2P
  - Изменить коэффициенты/реализовать/произвести патч, когда/где это будет необходимо
- Обеспечить реализацию, соответствующую C++11/14
  - Проверить этап 2 при необходимости
- Решить все соответствующие TODO
- Максимально, насколько это возможно, задокументировать код в соответствии с комментариями и Doxygen
  - Код должен быть понятен как новичкам, так и опытным программистам
  - Код должен подвести читателя к лучшему пониманию I2P
    - I2P является очень сложным протоколом, поэтому наш код должен работать как независимая замена нормативной документации, а не просто как некое дополнение (возможно, это трудоёмкая задача, но её решение сулит преимущества с точки зрения сопровождения и долговечности программного обеспечения)

## Этап 3. Проверка криптографии / аудит безопасности

- Следует убедиться в том, что криптография актуальна и реализована надлежащим образом
- Необходимо установить вектор для известных вариантов взлома
  - Следует помнить об этих векторах при написании тестов
- Попытаться поломать Kovri всеми возможными способами
  - Исправьте то, что вы поломали
- Всегда по возможности использовать проверенные, качественно написанные библиотеки
  - Избегать доморощенного, специализированного подхода, вроде *"я уверен, что мне лучше, чем сообществу, знать, как написать этот код"*
- Перед тем, как перейти к следующему этапу, найти другое или несколько других мнений среди ваших коллег

## Этап 4. Устранение багов / тестирование / профилирование

- Устранение приоритетных багов/вопросов
- Написание тестов для каждого отдельного модуля
  - Запуск тестов. Повторное их проведение
  - Полная проверка результатов тестирования. Реализация патчей по необходимости. Изменение коэффициентов, если будет нужно
- Следует убедиться в том, что автоматизация работает на регулярной основе
  - valgrind, doxygen, clang-format
  - Реализация патчей по необходимости. Изменение коэффициентов, если будет нужно.

## Этап 5. Обсуждение

- Обсуждение с коллегами и сообществом
  - Обсуждение должно происходить публично, путём публикации билета "ticket", проведения встречи и/или по каналу IRC
- Принятие всех замечаний и реализация ощутимых результатов в ответ.
- При наличии удовлетворительных результатов следует перейти к следующему этапу, либо повторить этот этап (или начать с предыдущего этапа)

## Этап 6. Повторить весь цикл с самого начала
